+++
title = "Theme 11: Forms"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 15
+++

## Criterion 11.1

> Chaque [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) a-t-il une [étiquette](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquette-de-champ-de-formulaire) ?

* [Rule 11.1.1]({{< relref "./Rule-11-1-1" >}})
* [Rule 11.1.2]({{< relref "./Rule-11-1-2" >}})
* [Rule 11.1.3]({{< relref "./Rule-11-1-3" >}})

## Criterion 11.2

> Chaque [étiquette](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquette-de-champ-de-formulaire) associée à un [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) est-elle pertinente (hors cas particuliers) ?

* [Rule 11.2.1]({{< relref "./Rule-11-2-1" >}})
* [Rule 11.2.2]({{< relref "./Rule-11-2-2" >}})
* [Rule 11.2.3]({{< relref "./Rule-11-2-3" >}})
* [Rule 11.2.4]({{< relref "./Rule-11-2-4" >}})
* [Rule 11.2.5]({{< relref "./Rule-11-2-5" >}})
* [Rule 11.2.6]({{< relref "./Rule-11-2-6" >}})

## Criterion 11.3

> Dans chaque formulaire, chaque [étiquette](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquette-de-champ-de-formulaire) associée à un [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire) ayant la même fonction et répété plusieurs fois dans une même page ou dans un [ensemble de pages](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#ensemble-de-pages) est-elle [cohérente](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquettes-coherentes) ?

* [Rule 11.3.1]({{< relref "./Rule-11-3-1" >}})
* [Rule 11.3.2]({{< relref "./Rule-11-3-2" >}})

## Criterion 11.4

> Dans chaque formulaire, chaque [étiquette de champ](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#etiquette-de-champ-de-formulaire) et son champ associé sont-ils [accolés](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#accoles-etiquette-et-champ-accoles) (hors cas particuliers) ?

* [Rule 11.4.1]({{< relref "./Rule-11-4-1" >}})
* [Rule 11.4.2]({{< relref "./Rule-11-4-2" >}})
* [Rule 11.4.3]({{< relref "./Rule-11-4-3" >}})

## Criterion 11.5

> Dans chaque formulaire, les champs de même nature sont-ils regroupés, si nécessaire ?

* [Rule 11.5.1]({{< relref "./Rule-11-5-1" >}})

## Criterion 11.6

> Dans chaque formulaire, chaque regroupement de champs de formulaire a-t-il une [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) ?

* [Rule 11.6.1]({{< relref "./Rule-11-6-1" >}})

## Criterion 11.7

> Dans chaque formulaire, chaque [légende](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#legende) associée à un regroupement de champs de même nature est-elle pertinente ?

* [Rule 11.7.1]({{< relref "./Rule-11-7-1" >}})

## Criterion 11.8

> Dans chaque formulaire, les items de même nature d’une liste de choix sont-ils regroupées de manière pertinente ?

* [Rule 11.8.1]({{< relref "./Rule-11-8-1" >}})
* [Rule 11.8.2]({{< relref "./Rule-11-8-2" >}})
* [Rule 11.8.3]({{< relref "./Rule-11-8-3" >}})

## Criterion 11.9

> Dans chaque formulaire, l’intitulé de chaque bouton est-il pertinent (hors cas particuliers) ?

* [Rule 11.9.1]({{< relref "./Rule-11-9-1" >}})
* [Rule 11.9.2]({{< relref "./Rule-11-9-2" >}})

## Criterion 11.10

> Dans chaque formulaire, le contrôle de saisie est-il utilisé de manière pertinente (hors cas particuliers) ?

* [Rule 11.10.1]({{< relref "./Rule-11-10-1" >}})
* [Rule 11.10.2]({{< relref "./Rule-11-10-2" >}})
* [Rule 11.10.3]({{< relref "./Rule-11-10-3" >}})
* [Rule 11.10.4]({{< relref "./Rule-11-10-4" >}})
* [Rule 11.10.5]({{< relref "./Rule-11-10-5" >}})
* [Rule 11.10.6]({{< relref "./Rule-11-10-6" >}})
* [Rule 11.10.7]({{< relref "./Rule-11-10-7" >}})

## Criterion 11.11

> Dans chaque formulaire, le contrôle de saisie est-il accompagné, si nécessaire, de suggestions facilitant la correction des erreurs de saisie ?

* [Rule 11.11.1]({{< relref "./Rule-11-11-1" >}})
* [Rule 11.11.2]({{< relref "./Rule-11-11-2" >}})

## Criterion 11.12

> Pour chaque formulaire qui modifie ou supprime des données, ou qui transmet des réponses à un test ou à un examen, ou dont la validation a des conséquences financières ou juridiques, la saisie des données vérifie-t-elle une de ces conditions ?

* [Rule 11.12.1]({{< relref "./Rule-11-12-1" >}})
* [Rule 11.12.2]({{< relref "./Rule-11-12-2" >}})

## Criterion 11.13

> La finalité d’un champ de saisie peut-elle être déduite pour faciliter le remplissage automatique des champs avec les données de l’utilisateur ?

* [Rule 11.13.1]({{< relref "./Rule-11-13-1" >}})

